【武漢肺炎】特朗普棄用「中國病毒」 稱不後悔字眼 蓬佩奧以「武漢病毒」稱呼

美國總統特朗普表示，不會再以「中國病毒」（Chinese Virus）稱呼新型冠狀病毒，而國務卿國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）在七國集團外長會議後則繼續用「武漢病毒」稱號，導致七國外長會議未能發表聯合聲明。

特朗普在接受 Fox News 訪問時說，沒有後悔用過「中國病毒」這個詞，因為是中國抹黑美國軍方在先：「他們（中國）說我們美軍是故意的，這是幹嘛？」「大家都知道病毒來自中國。不過，我決定不再鬧大，我已經把事情鬧得蠻大，我想大家都清楚明白了。這完全因為他們先指控美軍，美軍是清白的。」
特朗普又指，伊波拉（Ebola virus）和萊姆病（Lyme disease）都是以發現地點命名，這並不稀奇。不過他重申，跟國家主席習近平關係很好，又說中國這次很慘，經歷很多困難，死了數千人。

廣告

國務卿蓬佩奧在一個發布會上說：「現在不是互相指責的時候，現在是大家合力解決全球問題的時候」，不過，他仍然以「武漢病毒」稱號。
七大工業國外長舉行視像會議，蓬佩奧說，美國希望與其他國家，包括中國合作，找出解決疫情的方法，挽救生命，「並重振遭武漢病毒（Wuhan Virus）打擊的經濟」。又說，但七國集團成員國都非常關注中共散播假消息，企圖誤導真相。ABC News 引述兩個消息來指，七國外長在視像會議後並無發表聯合聲明，是因為蓬佩奧堅持在聲明中用「武漢病毒」這個詞，其他六國反對。

咪繼續wuhan virus
武漢肺炎，世界共識

其他六個國家死咗咁多人都仲要奶共
連名都唔敢叫

中國這次很慘，經歷很多困難，死了數千人。

thousands of people唔係真係話死數千人英譯中成日有呢個問題

文字獄、忌諱，中国人傳統

COVID-19 aka Chinese virus aka wuhan virus 咁咪清楚囉

成千上萬（以上）

而家d報紙佬真係越嚟越低汁